\documentclass{template/socthesis}

\usepackage{subcaption} 
\usepackage{amsmath} 
\usepackage{enumitem} 
\usepackage{hyperref} % reference
\usepackage{gensymb} % balíček symbolů
\usepackage{booktabs}

\usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage{color} % balíček pro obarvování textů
\usepackage{xcolor}  % zapne možnost používání barev, mj. pro \definecolor
\definecolor{mygreen}{RGB}{0,150,0} % nastavení barev odkazů 
\usepackage{listings} % balíček pro formátování zdrojových kódů 
\usepackage[author=,status=final]{fixme} % vkládání poznámek  
% dva módy (status): draft (poznámky se zobrazují v PDF) / final (poznámky se nezobrazují v PDF)
\usepackage{multirow}
\usepackage{hyperref} % pro vkládání odkazu

\usepackage{wrapfig}
\usepackage{epsfig}

\lstset { %
    language=C++,
    backgroundcolor=\color{black!5}, % set backgroundcolor
    basicstyle=\footnotesize  % basic font setting
}

\addbibresource{text.bib} % soubor s bibliografií
\nocite{*}

\titlecz{Postav si svého druhého robota} % český název práce
\titleen{Build your second robot} % anglický název práce
\author{Tomáš Vavrinec} % jméno a příjmení autora
\field{10} % obor (pouze číslo, zbytek vysází šablona - číslo oboru viz http://www.soc.cz/obory-soc/)
\school{Střední průmyslová škola a~Vyšší odborná škola Brno, Sokolská, příspěvková organizace} % celý název školy
\mentor{Mgr. Miroslav Burda} % jméno a příjmení školitele
\mentorstatement{Mgr. Miroslava Burdy} % jméno a příjmení ve druhém pádě 

% Změňte, pokud se liší
%\region{Jihomoravský} % kraj
\placefooter{Brno 2021} % místo a rok
% hinty k používání balíčků hyperref, url, hyperlink a hypertarget
% \usepackage{hyperref} % balíček pro hypertextové odkazy
% \url{www.odkaz.cz}
% \href{http://www.odkaz.cz}{Text který bude jako odkaz}
% \hyperlink{label}{proklikávací_text} - odkaz na text 
% \hypertarget{label}{cíl_odkazu} - cíl odkazu 
% konec preambule dokumentu

\begin{document}

\maketitle % vysází titulky

\makecopyrightstatement{V Brně} % místo

% poděkování
\makethanks{Děkuji svému školiteli Mgr. Miroslavu Burdovi za obětavou pomoc, podnětné připomínky a~hlavně nekonečnou trpělivost, kterou mi během práce poskytoval.}

\pagestyle{empty}

\section*{Anotace}
% \color{mygreen}
% Anotace má za úkol stručně popsat cíle práce a velmi stručný úvod k tématu. 
% Většinou bývá použit první odstavec, nebo jiná část úvodu.
\color{black}

Robotika se stává čím dál tím významnějším oborem, což s sebou nese i~potřebu vzdělávání v tomto oboru.
Při výuce robotiky jsou proto potřeba různé pomůcky, na kterých se mohou žáci učit potřebné dovednosti. Jednou z takovýchto pomůcek 
by mohl být například SchoolBoard (viz práce \href{https://github.com/TVavrinec/SOC-text/blob/master/SOČ.pdf}{Postav si svého prvního robota}), 
ale pokročilejším studentům již tento hardware nemusí stačit. Proto jsem začal pracovat na novém systému, který má více možností.

\subsection*{Klíčová slova}

\color{black}

trezor, ESP32, ESP32 Wrover, inteligentní LED, WS2812, BMX055, LDC1614, LDC1314, open-source hardware

\newpage % pokud se anotace vleze na jednu stránku (což by měla), tento rádek zakomentuj

\vspace{20mm}

\section*{Annotation}
\color{black}

Robotics is becoming an increasingly important field, which brings with it the need for education in this field.
When teaching robotics, therefore, various aids are needed on which students can learn the necessary skills. Once with such aids
could be, for example, SchoolBoard (see the work Build Your First Robot), but for more advanced students this hardware may no 
longer need suffice. That's why I started working on a new system that has more options.

\subsection*{Keywords}
\color{black}
safe, ESP32, ESP32 Wrover, smart LED, WS2812, BMX055, LDC1614, \\ LDC1314, open-source hardware

\newpage
\pagestyle{plain}

\tableofcontents % vysází obsah

%%% Začátek práce
\setcounter{figure}{0}
\setcounter{table}{0}
\newpage

% zde můžeš s pomocí příkazu \input{cesta k souboru} vložit soubory; doporučuji každou větší kapitolu dát do samostatného souboru pro větší přehlednost

% Úvod práce

\input{kapitoly/uvod.tex}

\chapter{Vývoj elektronického trezoru}
\label{E-vyvoj}

\input{kapitoly/prvni_elektronika.tex}
\input{kapitoly/druha_elektronika.tex}
\input{kapitoly/treti_elektronika.tex}
\input{kapitoly/E4_obecne.tex} %todo sjednotit s aktuální verzí? 


\chapter{Vývoj mechanického trezoru}
\label{M-vyvoj}

\input{kapitoly/prvni_mechanika.tex}
\input{kapitoly/druha_mechanika.tex}
\input{kapitoly/M3_obecne.tex}


\chapter{Mechanický trezor} 
\label{M3}

\input{kapitoly/treti_mechanika/M3_uvod.tex}
\input{kapitoly/treti_mechanika/M3_konkretni_soucasti.tex}
\input{kapitoly/treti_mechanika/M3_simulce.tex}
\input{kapitoly/treti_mechanika/M3_trpaslici.tex}

\newpage
\chapter{Elektronický trezor}
\label{E4}

\input{kapitoly/ctvrta_elektronicka_varianta/E4_uvod.tex}
\input{kapitoly/ctvrta_elektronicka_varianta/E4_mechanika_tlakove_plochy.tex}
\input{kapitoly/ctvrta_elektronicka_varianta/E4_zapadka.tex}
\input{kapitoly/ctvrta_elektronicka_varianta/E4_ukosy.tex}
\input{kapitoly/ctvrta_elektronicka_varianta/E4_elektronika_tlakove_plochy.tex}
\input{kapitoly/ctvrta_elektronicka_varianta/E4_WS2812.tex}
\input{kapitoly/ctvrta_elektronicka_varianta/E4_napajeni.tex}
\input{kapitoly/ctvrta_elektronicka_varianta/E4_nabijecka.tex}
\input{kapitoly/ctvrta_elektronicka_varianta/E4_ESP32.tex}
\input{kapitoly/ctvrta_elektronicka_varianta/E4_vnimani.tex}
\input{kapitoly/ctvrta_elektronicka_varianta/E4_ir-motor-enkoder.tex}
\input{kapitoly/ctvrta_elektronicka_varianta/E4_krabice.tex}

% Zaver prace
\input{CHAPTERS/ZAVER.tex}

\appendix
\chapter{Obrazová příloha}

\input{kapitoly/obrazky/obrazove_prilohy.tex}

\chapter{Ostatní přílohy}

%\setcounter{section}{0}

\addtocounter{section}{1}
\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{\thesection}Seznam obrázků} 
\listoffigures

\addtocounter{section}{1}
\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{\thesection}Literatura}
\printbibliography[title=Literatura]

\input{literatura.tex}

\addtocounter{section}{1}
\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{\thesection}Seznam tabulek}
\listoftables

\end{document}

% // todo velké obrázky do příloh 
%todo ověřit číslování stránek práce 
%todo seznam literatury 
%todo závěr